{
    "question": ". Jelaskan fungsi dari Faring!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>Fungsi utama faring dalam sistem pernapasan manusia adalah sebagai saluran pencernaan yaitu membawa makanan masuk ke dalam kerongkongan. Faring juga berperan dalam proses masuknya udara ke dalam pita suara untuk menghasilkan suara. Faring juga menjadikan manusia mungkin untuk bernapas melalui mulut.</p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Fungsi faring dalam sistem pernapasan manusia adalah menyalurkan aliran udara dari hidung dan mulut, ke trakea</p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Fungsi utama faring dalam sistem pernapasan manusia adalah sebagai saluran pencernaan yaitu membawa makanan masuk ke dalam kerongkongan. </li><li>Faring juga berperan dalam proses masuknya udara ke dalam pita suara untuk menghasilkan suara. </li><li>Faring juga menjadikan manusia mungkin untuk bernapas melalui mulut.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Smoga mmbntu</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-metode-pengolahan-sampah-terkontrol-dengan-sistem-sanitasi-303",
            "question": "Suatu metode pengolahan sampah terkontrol dengan sistem sanitasi yang baik disebut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku hanyalah seorang pelayan yang lebih luas dan kelompok yang lebih luas dan kelompok yang lebih luas dan kelompok yang lebih luas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sanitary Landfill.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mata-normal-memiliki-kemampuan-untuk-melihat-benda-dengan-jelas-p-591",
            "question": "mata normal memiliki kemampuan untuk melihat benda dengan jelas pada jarak yang dekat dan jauh mengapa mata kita memiliki umpan tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena mata normal memiliki lensa yang dapat menebal dan menipis untuk memfokuskan (auto fokus) benda agar bayangan terlihat jelas di retina.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "klean-biasanya-ngeship-sanji-ama-siapa-aja-342",
            "question": "Klean biasanya ngeship sanji Ama siapa aja? (\u3065\uff61\u25d5\u203f\u203f\u25d5\uff61)\u3065\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\\(-_-)/ Salam kenal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hm.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-gejala-gejala-penyakit-tbc-494",
            "question": ". Jelaskan gejala-gejala penyakit TBC!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gejala-gejala TBC (tuberkulosis) yang muncul dapat berupa: Batuk yang berlangsung lama (3 minggu atau lebih), biasanya berdahak. Batuk mengeluarkan darah. Berkeringat pada malam hari.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Batuk yang berlangsung lama (3 minggu atau lebih), biasanya berdahak.\n</p><p>Batuk mengeluarkan darah.\n</p><p>Berkeringat pada malam hari.\n</p><p>Penurunan berat badan.\n</p><p>Demam dan menggigil.\n</p><p>Lemas.\n</p><p>Nyeri dada saat bernapas atau batuk.\n</p><p>Tidak nafsu makan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penunjang-penampilan-pada-olahan-pangan-yang-dihidangkan-disebut-687",
            "question": "Penunjang penampilan pada olahan pangan yang dihidangkan disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penunjang penampilan pada olahan pangan yang dihidang disebut garnish atau hiasan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>garnish atau hiasan.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-sel-yang-dimiliki-oleh-sel-tumbuhan-dan-sel-hewan-adalah-188",
            "question": "Bagian sel yang dimiliki oleh sel tumbuhan dan sel hewan adalah . . . . *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Bagian sel yang dimiliki oleh sel hewan dan sel tumbuhan adalah membran sel, inti sel, ribosom, retikulum endoplasma, mitokondria, badan golgi. Organel sel yang hanya dimiliki oleh sel hewan adalah lisosom dan sentriol, sedangkan organel yang dhanya dimiliki sel tumbuhan adalah vakuola, plastida, dan dinding sel.</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong><em>M</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernafasan-dada-terjadi-karena-kontraksi-dan-relaksasi-973",
            "question": "Pernafasan dada terjadi karena kontraksi dan relaksasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pernapasan dada terjadi karena gerakan tulang-tulang rusuk oleh kontraksi otot-otot antarrusuk (interkostal). Pernapasan perut terjadi karena kontraksi otot diafragma.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diletakan-pada-jarak-60-cm-di-depan-lenda-cembung-ya-553",
            "question": "Sebuah benda diletakan pada jarak 60 cm di    depan lenda cembung yang mempunyai focus 15\r\ncm. bayangan yang terbentuk berada pada jarak...\r\na. 20 cm\r\nb. 30 cm\r\nC.45 cm\r\nd. 60 cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.20 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskanlah-minimal-8-ganggun-kelainan-pada-sistem-pencernaan-ma-193",
            "question": "Tuliskanlah minimal 8 ganggun/ kelainan pada sistem pencernaan manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Parotitis / radang mulut</p><p>2. Gastritis / tukak lambung</p><p>3. Tifus </p><p>4. Diare</p><p>5. Sembelit</p><p>6. Sariawan</p><p>7. Konstipasi</p><p>8. Karies gigi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahaya-dari-penyalahgunaan-narkoba-adalah-266",
            "question": "Bahaya dari penyalahgunaan narkoba adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengganggu kesadaran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat ya \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>halusinasi yang berlebihan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna dlm penyalahgunaan narokoba dpt memutus sistim saraf yang mengarah ke otak yang menyebakan tidak stabil konsentrasi pada otak, atau halusinasi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}